[航空]連登飛機膠討論區13

舊post:
大韓計劃淘汰A380

[航空]連登飛機膠怒屌APU菊花專區

[航空]連登飛機膠討論區2

[航空]連登飛機膠討論區3

[航空]連登飛機膠討論區4

[航空]連登飛機膠討論區5

[航空]連登飛機膠討論區6

[航空]連登飛機膠討論區7

[航空]連登飛機膠討論區8

[航空]連登飛機膠討論區9

[航空]連登飛機膠討論區10

[航空]連登飛機膠討論區11

[航空]連登飛機膠討論區12

——————————————————
呢個post將會有人不定時講返:
ITM唔飛得四引擎
HNA幾時執笠
HX幾時入聯盟
CX幾時走ow
ITM幾時可以飛四引擎
A380係時變真。奴隸船
777X幾時黎香港
OW下個邊個破產
KE幾時又同DL鬧交
坡佬777幾時轉3-4-3
南太平洋幾時開得成
皇天擊殺海航董事長
——————————————————

皇天擊殺海航董事長

lm

觀自在菩薩 行深般若波羅蜜多時
照見五蘊皆空 度一切苦厄
舍利子 色不異空 空不異色
色即是空 空即是色
受想行識 亦復如是

我始終信陰謀論係假死然後改頭換面

著咗草啦

新post留名

劉明

LM

320黎？泊主樓咁好笑？

關西好似好大獲咁

俾咁多錢賣廣告，不如比多啲錢做人工

係極大獲，梅雨加打風，之前地震都未recover 曬

天氣原因delay都叫有得賠

機場有邊間會俾多d錢做人工??
除左政府工

似NSC多啲喎

Austrian closes Hong Kong reservations from late-Oct 2018

Austrian Airlines in recent inventory update closed reservation for Vienna – Hong Kong service, for travel on/after 28OCT18. The airline previously scheduled 4 weekly flights in winter 2018/19 season, 5 weekly in summer 2019. Last flight from Vienna is scheduled on 27OCT18, Hong Kong on 28OCT18.

Previously filed schedule for winter 2018/19 season as follows.

OS057 VIE1340 – 0805+1HKG 772 357
OS057 VIE1745 – 1210+1HKG 772 1

OS058 HKG1100 – 1615VIE 772 146
OS058 HKG1355 – 1910VIE 772 2

條線loading好似都幾差下
香港人心態要玩盡/用盡時間下，早機去歐洲似乎都無咩好下場...

得KLM同AY seasonal做得住、SK以至當年LH都要轉凌晨機，AF seasonal早機無左

啱啱係沙田見袋鼠隻388飛過，今晚應有無事吧

落到地嗌 technical

祝好運

我上年搭都爆 LX LX zurich返嚟3千頭連稅真係好抵

係咪支爆Ready

真係嗰句
真係好嘅自然有人去
賣得廣告都唔會好得去邊

唉又走

d野飲任飲咁濟
又冇左

好仆街

時間差已經死咗一半
加上VIE競爭比其他歐洲地方再大啲
先唔講戰鬥航空加中東三寶成日跳樓價
少數CI/BR兩間都有飛又少批轉機客
甚至倒吸香港客喺台北轉機
leisure爭唔贏

佢比同系LH/LX loading差好遠
同埋HKG-VIE O&D唔太夠，變左要靠leisure客頂住，轉機時間同network又唔見到好過同系LH

係香港人一定要用盡時間下，做唔住好正常
SK之前都係咁成日做特價（連稅仲平過三寶），最後都要面對現實要轉時間做凌晨機就知咩事

早機O/D都還好
駁埋機d時間好難頂
去程到歐洲其他城市至少8/9點
回程VIE開1340 即係喺其他歐洲點駁呢班機要朝早9/10點起飛
咁本身唔夠O/D靠轉機去run實死

同埋HKG long haul真係開始飽和
10月至少唔見DL同OS

官方宣布摺線，同時PEK同PVG加到一星期5班

只可以咁講，HKG同SIN呢2個port同亞洲其他port去歐洲線好唔同，PEK/PVG/NRT/ICN呢類就早機都做到，但ex-HKG/ex-SIN要凌晨機先容易做得住

因為呢兩個post都係小國 又係轉機集中地唔夠O/D?

分享第一次見同埋搭717

收0230有公司車出旺角唔使坐架N21真係好

巴打喺邊度？

QF

左上角咁大隻volotea
btw 717正

未聽過
真係邊度都有連登仔
乜原來安全卡可以印埋落椅背度

Ryanair直頭落廣告喺椅背
唔出奇

舊相

拎左70蚊餐卷

新人留名

312取消埋, 你咪算好彩

應該就無，但大delay到咁係ATC?

B788 JA826J @ JL737 NGO-BKK 啱啱轉降香港

個零鐘就有餐卷咁好

KA900 land果陣爆呔 所以delay

OS 無左條FD飛，邊有人㑹坐。

貼左未?

一個禮拜前由JTR飛ATH
但無記錯間野係西班牙公司

717不了 硬件太舊
不過係第一次見Boeing 有2-3 configuration
(我自己第一次2-3 config 係BT bombardier)

一半都係LHR
btw 因航有都好正常，佢地生意人玩cut cost又玩開源
最重要係逐條航線計既數都唔洗包燃油對沖

YVR-YYZ domestic都賺得多過SYD-SIN???
靠運貨?

我今晚又冧

加拿大內陸機好貴

其實係咪要成日mon住flight radar先咁快知divert news

我喺 SkyDeck 影咗先再開 FR24 睇下係咩事

其實只係將 MD-95 改名推出, 唔算舊啦
另外 C-series 都係 2-3

因航唔夠坡佬咁賺錢

n耐冇上過去

又派380

用 25 降落都無其他地方揀了
何況北面食煙位宜家變成咁

380 vs 777分別
一直覺得因航係養得起380
只不過係當年太保守
依家HKG都唔夠slot 點玩frequency over capacity

坡佬牟取暴利
加拿大內陸機真係好貴
有錢去溫哥華 不如儲多少少返香港吧

380變定期

CX養唔起388。而且新加坡有大優惠係因為有袋鼠幫佢，要睇下QF 9/10 做成點

Technical?

又變返討論點解因航無A380

33V

今日又有咩星走 成班人係7北跑去7南

777點都靈活過A380 啦
調機都方便啲

Capacity 唔夠咪改3-4-3

有無埋10大最蝕錢航線

twin egine 點都慳過4engine

有
PX019

整體黎講係加拿大飛內陸都貴，
得兩大巨頭寡頭壟斷，點飛呀

上次333轉359

東方神起

HKG最神秘航線之一
長期無特價

FD 去蘇梅
on lun 9

agger

ED 去ROR

做過2次全部都PRC 一個香港人都冇

K6
KQ
LQ

三日唔埋就technical DLY到/++++

之前仲有班KB800/KB801

妖 隻767成30年 算鳩數啦

巴打未放咩？

我係上星期飛夜機
先發現原來有呢間嘢飛香港

上次332轉33T轉333 最後出33S
HX

HX : 係 330 就得啦屌

K6都Cut香港線
LQ 執得未

PRC去PHN 做乜鳩
JC 景成

柬埔寨啲九唔撚搭八中資Airline

洗黑錢Airline

仲大過泰東批744

你地之前仲有做2D/LV

嗰邊好多PRC係嗰邊做野

當年仲有用人妖做FA 既PC Air

好似開咗賭場

A380 個貨倉真係好細

HKG-CAN 其實有冇得賺

無

其實佢仲要長期飛SFO LAX呢啲，又OG唔夠時間 點會夠時間維修

所以CX唔會買，因為cargo 》人

我見 UA 依期都攞啲廿幾年嘅 763ER 去 HAECO 搞, 裝埋 winglets

係咪有時會offload客保貨

點解成日話cargo咁重要
咁點解唔索性大搞Cargo

Cathay Pacific Cargo其實都好大規模
而且有好多速遞用passenger flight運會flexible啲

以飛NRT為例，貨機一日三班，客機一日十幾班

工廠掛

HKG-OOL

有MEL SYD
剩係因為密？ 照計738應該唔會太多貨，短途機又未必多business class loading

Qf 班次密 搶曬premium market
yield 咪高

巴士班次

aggar

全日加埋100班

HND ITM 都玩唔到咁
VA搶唔到靚時間 所以QF可以mark 高d 價？

係QF product 好啲

Cathay pacific cargo 好似係全球 top 5
HKG好似係貨運係全球第一

cx長途線 架機頭艙全部都係貨

其實飛機剩係佔東京-大阪30% market share
剩翻70%都係新幹線
同埋大部份都係wide body
SYD MEL反而narrow body為主

MEL SYD 真係永生金蛋

起高鐵唔岩數，兩個機場離市區都唔係遠

daily LAX姐
SFO又唔係日日有
4隻350應該仲頂得順

本來話開咗兩個月之後SFO daily

無客
LAX反而個loading真係幾唔錯下

其實好大原因係因為SFO connection 比較弱，同埋同自己媽媽打對枱

隨時老過你同我

運空氣

竟然咁密
拎332飛都咁嘅loading
真係有咁多人？Biz客Daily日日飛？

其實係咪順便拎啲機去MEL飛咋

仲勁過台港線個loading

final 客數5對67全大

但佢loading幾爆
1700-1900真係密過樓企下啲巴士

所以點解條高鐵講n年都未起，起完條線無一半以上生意

因航個cns睇場話佢哋搶咗因航好多海鮮貨

但起高鐵呢個客量又未必support到

台港線要計埋肚底
有時見夜晚 CI 搵架 A333 嚟, 裝滿貨返台灣

一樣二千幾萬人
台灣高鐵蝕到hihi
台灣人口密度仲要高好多

台港電商貨好強勁 價錢炒高曬

唔會淨係每邊一個站啦

唔係個個地方高速鐵路都Work
就算日本北海道咪又蝕到喊
#多謝因鐵

hkg-ool係咪會執

加左站都未必太好

南下MEL應該停Canberra 同 Wollongong

當佢北上拉到去Brisbane，停埋Newcastle 同 Gold Coast 都窄窄地

執啦

咁海鮮貨咪去返因航度

北海道新幹線而家重要入唔到函館市區，算吧喇

因航或成最後贏家

地理問題 點擰過去？

所以死症

都係飛算啦 又快又平 又有分儲

其實點解起到去札幌要起到2031

要計劃走線、地質等等都要好長時間，之後重要開隧道、起天橋等等，點會唔耐

過幾日台灣打風, 應該都好多停飛

膠鐵冇翻二三十年唔會起得成 聲氣都冇
SYD-MEL真係好多翻工客 Priority條隊長期長過General(雖然係QF都唔捉)
CL P1 PLT GO 加埋可以多過non-elite你就知點解條線可以咁爆
想當年QF有段時間唔畀JQ飛SYD-MEL驚死會tamper yield同fare你就知對QF黎講條線幾緊要

至於QF product好過VA 笑而不語

巴打你帶住口罩幾型喎

今日有三個男agent wo

岩帶117miscon過你QR counter check-in

斷估唔係肥個位 咁姐係

帶埋入33位

冇帶眼鏡嗰個

IST嗰堆

係

有

又technical呀

你好撚高

係咩？你認錯人 我係巴

唔記得連登冇女人 sor

你唔舒服？帶住口罩？

今日謝檸檬上機飛LED拍十二道燶味 費事上鏡

下 屌 鬼有鏡頭咩

後尾佢late show cntr

late得過我班客？

咁仲收？

佢地隊crew同佢pre check-in

屌 明星大撚曬咩

我係個風最近台北個朝坐長榮戰機

希望唔好遲 但係安安全全到

台港線應該全線收皮

兩岸航線都GG

返工就專心啲啦
掛住仔

上個月去咗澳洲玩，搭咗四程QF，同大家分享下。

第一程 HKG-SYD QF118 A333

本來想訂早啲嗰班128，搭下744，不過飛到嗰邊太早，要人接都係揀返呢班
班機小人都不得了，check-in嗰陣地勤劃咗四行2位比我哋。去到閘口，我諗連100人都唔知有無，5分鐘都唔使就final call，同隔離BA排曬隊差得遠。一上到機，尾10行啲四人位全部吉嘅，結果我就霸咗行嚟訓
而行距嚟講，就同CX嗰批差唔多，都係偏窄。
臨近端午節，我去廁所嗰時見到啲crew係度食糭

第二程 SYD to HBA B717
呢程真係幾興奮，搭到B717。我諗香港人最容易搭到都要嚟到澳洲，但係啲位、legroom都幾窄下，同埋喺位企起身係會撞到行李架 ，嗰行李架都應該係見過最矮嘅。利申：180cm

同埋B717係無娛樂系統嘅，不過呢程倒屎咁早起身，都係上機就訓了

呢程途中發生咗啲小插曲，就係太遲去到機場做bag drop，結果有件趕唔切上機，要下一班機四個鐘頭後先到。問返嗰邊地勤，話可以送去我地住間airbnb度，真心唔錯

第三程 HBA to MEL B738
因為要駁返QF29返香港，所以唯有搭最早06：00嘅機去MEL。去到機場，入到侯機室有部電視竟然係播緊世界盃直播，真心痴線，未睇完都要上機了（澳洲而家快兩粒鐘，尾場由4：00播到6：00）

738當然高樓底過717好多啦，而班機咁早居然都好爆，得幾個空位，仲要講緊係隔離已經有部維珍都係飛MEL，真心估唔到。
不過啲位都係窄，同UO啲320、上程搭果部717差唔多，勝在有返娛樂系統，同埋好似有免費wifi，不過呢程搭得一粒鐘，比我都無用。

第四程 MEL-HKG A333 QF29
如果有巴打/絲打係墨爾本返嚟搭QF真係要早啲到，事關朝早墨爾本機場真係好繁忙，QF counter又唔係話好多，但同一時間講緊係做緊去NRT/HKG/LAX三班機嘅check-in，見到都要排成百幾二百人，又唔見有online check-in隊呢回事。好彩係HBA做咗international connection，攞住啲hand carry就直去海關

不過過安檢真係要預15-20分鐘，首先有可能隨機抽你出嚟做爆炸品檢查，開袋閂袋無咗成五分鐘。二嚟朝早真係好繁忙，排照x光都要成10-15分鐘，所以真係唔好預咁忟去機場。

反而出境就最簡單，擺護照落部機度唔使30秒就過到關，唔錯。

入晒閘，見仲大把時間，就周圍行下。見到海航部飛長沙嘅都排曬長龍，一堆堆大媽咁入閘，真係厲害了，我的國
到自己班機，就唔分享咁多了，都係A330，不過呢程就好爆，而我諗有部分都係轉機客，因為落機時都唔見話有好多人等行李。

分享到呢度，不喜屌細力啲，我都係初心飛機膠，多多包涵

冇圖

長榮被政府/員工/客屌過，應該唔會再搏架啦

第一程check in 有機會係我

late inbound 姐

仲有一次唔記得咗係乜嘢風，BR叫Mayday 落桃園，都唔想divert去小港

前坡仔牛丁河之簡短A35K

因為考N1,錯過左首航，結果係坐咗第二日朝早HKG正常下第二班起飛嘅飛機。

是日當然係B-LXA

港女IG相系列

家鄉航空同埋魚翅海

真係XA

惡曬傳統反差魚，同埋前艙只得14客，仲要4個係staff

同359無乜分別嘅位

有快捷鍵可一下回復正常同埋瞓平

PSP永遠比77W上嘅好用

如何正確使用PSP及個IFE

已換LCD嘅no smoking sign

新嘅safety card

我們中間有敵人

當然要有有窗嘅J廁

廁所係有一朵唔知放左幾耐嘅蘭花

由於太早就比我瞓啦

RR個引擎仲閃閃發光

由於cockpit 不能拍照就無相了

Air Astana ?

你隻腳冇毛

Poc巴 知唔知飛KIX有冇邊班機係真J

唔好喇 去得個三四日
不過個風行得咁快 都唔太擔心會遲好多

QR

通常CX568機會好大，CX566都係，唔介意轉機就CX564，其他通常係772 773 33P

AI314都係真丁，不過常出事

就到時間嘅HX632都有好大機會用333，不過HX成日EQV

蘭花代表新加坡
枯萎嘅蘭花代表坡佬氣數已盡奄奄一息

btw坐J唔係要著長褲咩
坡仔真係冇乜manner

JL736/735算唔算真J

bookmark先
可能試吓568去 565轉機走 睇吓坐唔坐到先

我坐SQ F直頭短褲拖鞋

下次長褲下 下個星期KA J去福岡

係呀 因為部部都超早機咁濟，所以上機睇完起飛就訓咁濟，無咩影相

去程班吉A333

QF 東京飛澳洲菜單

澳洲飛香港菜單

小圖屌細力啲

巴打真心好，我先話做咩搞到戲院劃位咁

其實我姓陳 係果時番香港唔知點解嗰時好細個番香港整身份証我阿婆寫錯，入境處又受

自爆

反正新加坡上嘅先係真名

可以話俾你聽我最後一個字係新加坡拼音黎，諗文已經錯晒

明明就無做錯啲乜

新加坡就是原罪

之後就考到就會去日本

點解新加坡就係原罪

同場加映 CX Menu
杯麵都冇埋 得翻花生 day flight 8個鐘

兩張Supper係101 中間係162

睇完全篇先發覺純文字討論

好過我呢啲FF飛機膠
冇錢坐飛機

btw講起影相
唔知有冇記錯，印象中以前啟德客運大樓禁區內係叫你唔好影相？
而家仲有冇機場係咁？

CX484 359 EQV變左做333
我屌

Gay test fail

前幾日AI314先裂玻璃

其實都預左
不過我今年差唔多所有sector都係坐330 灰灰地
唯一一程唔係330既係坐321

可能巴打係想透過光管腳嘅反光/倒影
睇下仲有冇多啲嘢爆

多得老母
坐飛機唔會難得去邊
雖然我有friend u grad先第一次出國

睇到都覺得悲哀

首先，歷史上係英國給予新加坡更多嘅自治權，呢樣野係香港來講係冇嘅，因為中國講到明，給予更多自治權，就會即刻出兵。

其次就係，由於太多偷渡嘅人對於中國有濃厚嘅感情，同埋本身嗰陣時中國都冇實際管治香港，所以根本就冇可能發生人民行動黨同巫統之間嘅強烈衝突。

呢個post個個真名上連登

無啦

我有腳毛嫁 只係比較淺色

福爾摩沙堆軍民共用port？

有fd 坐QF內陸機都有free WiFi. 唔知VA有無

QF 738我見到有呀 不過要睇航線先用得

無知一問 係Economy餐單定business

無計 嗰邊6：00、10：00鐘機 好鬼眼瞓，一上機就訓，都無咩影相

QF日本飛澳洲張餐牌，我都係飛機上面執 啲清楚真係，兩日前嘅機票又有，真心痴線。
不過有壽司食好似好吸引

返工唔吸女仲返黎仲乜

OKA睇住啲戰機起飛咪又係咁影

上個月係NRT返香港，見到係有限zone影相

有港女大鬧EY CNTR POLICE屎到埋

韓國又黎料

OZ工業行動

罷工

咩事

source?

熟嘅朋友話管理層應該無心接受，所以會有進一步行動

韓星網都好信

比番我每日睇嘅starits times 你

註，因為暫未有中文source,所以比韓星網

唔知 係咁話我冇做錯野呀

睇左韓國啲報紙淨係講左飛機餐嗰邊同光化門，一隻字都無講工業行動
坡仔都係講飛機餐+抗議
所以話韓星網真係辣殺

算啦，反正我無再fan AOA

關咩事
本身就係 content farm

無，見到你個名聯想起

原來book機票個名好似前後掉轉左

柒到執唔返

其實有乜問題

後日班BR已被canx
希望可以firav flt走到喇

改早走啦

QF 738 DOM 喺Satellite coverage就有 好似裝左一半機 好似裝緊332(好似係)
VA有免費慢同收錢快wifi 暫時得737DOM同777(一定要錢)有wifi

EY啦 J係咁CX摺得 (雖然已經摺得)

CX catering真係已經cut到冇得再cut

帛琉嗰個經濟 旅遊業占好重 冇辨法唔主力做PRC

巴打係咪有個同事姓陸

個post沉咗

唔駛返工咩

冇

因為香港一直加唔到slot,有乜辦法

佢唔用333飛唔通用B38M咩

同NZ1完全一樣玩法

去返五六十年代
去一轉歐洲停七八次

A220

同319有咩分別

A220個cabin直徑再窄啲

即係2+2/2+3 spec？
有無市場呀

同CS100/300有咩分別

個名

有D似MD-95/B717

不過今次係 Boeing 自作孽

Boeing 好似同Embraer 合作

佢唔 Bombardier 就唔駛搞咁多嘢

為啖氣又點會益佢

35寸seat pitch
A320坐150人

一樣
之前Airbus收購咗50.1%

好吸引

一睇到以為咩假野
原來係巴士玩野

中國東方航空引入兩個戰略投資者

其中一個係均瑤集團，即吉祥航空母公司

睇下sky team 會唔會比Star alliance 優選成員好

A220-300 = CS300 其實好似話係統一左個改名

其實都正路
改咗名之後一睇個model name就知道係用side stick

space fiex唔係得20N用得㗎咩？

問緊指原莉乃巴

LHR-LAX嗰段載空氣

NZ1都無載空氣，係睇有無5tg right

應該有5th Freedom 賣到飛掛

呢條線咁易畀你支那？

ANA架A380模勁搶手
我尋日去到西幹線已經話賣晒，最快月尾先翻到貨
我就唔撚等啦，今日去恆豐果間問

有冇巴打已經入左手

月尾有機會要去悉尼出trip, 因航係唔係得77w 同A330?

坐PEY 邊隻好d, 唔該

A350

唔該巴打

因航有A350飛悉尼？

其實我都search 過， 唔多覺眼

擺到明無

因航有
139/111/161/101
330,777各二

咁坐PEY 坐330定777 好

777

330噪音大
飛101個人認為時間最靚

上機我訓唔著，應該坐139 機會大d, 第二日先返工都ok

勵害了！禾啲葛

強國某方面超英趕美係有一手

飛行服務隊見到個好靚嘅女仔返工。想入去做乜都好

洗廁所

我做㗎，希望見到佢著飛行衣。

Short haul 都咁忍唔到口， 飛long haul 個d係唔係成日都咁做但只係無爆出黎

專登入嚟同CSeries講byebye，RIP

軍民都有

識食一定打開窗食

之前川航爆玻璃定...

烟航

係外國做飛機都可以返到part time

外國有乜工係無pt？

Qatar Airways 'refuses' to take delivery of Airbus A350s

Sources say Gulf carrier reportedly declines to take the wide-bodies amid issues with quality control and cabin specifications

........

The Gulf carrier declined to take the wide-bodies amid issues with quality control and cabin specifications , said the people, who asked not to be named because the decision hasn’t been made public. The cancellation may be reflected in Airbus’s monthly order data later Thursday, the people said.

.........

到抵係無錢, 定係真係柒QC

Qatar 唔會無錢，你估Etihad 咩 比人封左都仲贏緊

巴打你晏晝坐E32tag行李好快手下喎

全部去曬Indigo

有RR唔用

係咪HX就爆啦 唔係話財政獨立嘅咩，不如要晒佢，用嚟取代A33S

320 NEO點用RR呀

其實因航堆A359柒到咁
Airbus會唔會免費執手尾

G持SQ出手打尻佢再入*A

到時CX有難

啱啱

點解咁講

A20N好似得PW 冇IAE

係 巴打你唔係QR cntr咩？

PW and CFM only

係 今日仲有少左一個CNTR

CFM個風筒

岩AA cntr 見到

而家LEAP重係風筒咩?

用係320都ok 321就不了

你坐AA架咩

有時

今晚 OZ 嚟肥婆

出CFM都好過PW AOG

其實韓國點解要出肥婆黎香港

香港市場夠大囉
唔通飛新加坡咩

btw 香港OZ/KE其實多唔人轉機飛北美？

利申我有香港永久性居民嫁

明明OZ745飛開744
不過OZ有熱餐未

以我所知唔多，雖然YYZ/YVR/JFK通常都平過AC同CX，但班次明顯少好多，de hub 後北美如非Sky team 通常都係NRT轉

飛多倫多KE啲轉機時間唔係好夾
OZ JL NH冇飛YYZ
通常轉機只得綠星
而家PR都有 不過唔係daily 而家呢間都係不了

想當年311果年，第一次坐飛機就係去LAX exchange，坐KE
果時同機都唔少有係轉去美國(當然，果時又無咩人敢係NRT轉又真 )

其實綠星自己都有YYZ，有時都會做下特價。

講緊YYZ係KE，以前拍拖果個就係咁番YYZ，KE608去轉機

311果年當然多，但其實家下係得skyteam 走ICN，star alliance 通常走左HND/NRT

綠地球YYZ而家係咪daily?

係， BR35

好合理，至少NRT現時仲係UA hub(想唔想坐UA就另計 )
加上去大port佢通常HND一班早機接到東南亞red-eye，NRT就午機椄其他地方

佢用77W，以前啲位係3-3-3
加航轉晒3-4-3 因航貴嗰時 綠星簡直係救星
不過佢都轉了

OZ 744 客機得返兩隻, 2門同3門中間都係經濟位, 睇引擎一流
不過嚟得香港都係飛夜晚依班

其實東亞地區好多777都轉3-4-3 ,下次去坐PR啦，還有3-3-3

綠地球唔係同AC差唔多時期轉3-4-3?
(佢有批一收機就3-4-3，係咪第一批有wifi果批?)

UA hub嘅定義真係睇唔通，GUM都係其中一個

暫時SQ仲會係3-3-3

AC HKG-YYZ 用77L
佢轉晒 BR都仲係3-3-3

OZ airside表示744/380一啲都唔好做
print野長到水蛇春咁

其實BR 77B(3-4-3)唔算特別多，36架773ER先得8架係77B

呢一款第一架應該係最早喺2016年嘅九月收咗第一部

通常係用嚟飛LAX多。

冇留意開
而家啲printer係咪仲係點陣式？

真心問其實print 嗰啲係乜黎 小弟才疏學淺

佢啲新機總係用晒去美國
去加拿大搭親都係最舊嗰啲
不過咁咪好囉 暫時嚟講

客單 cabin manifest
special meal
seat map

要睇下777-300ER會幾時退租，始終而家都仲係做緊增加PEY，話唔定779到咗嗰時會係

其他777應該會係唔會改變，因為會比350同787取代

自從無坐*A之後，無坐過綠星。
BR一向都淨係重視美國

希望K董可以快啲開

最好做321

no
OZ已經唔飛321
750個slot 比左RS
而家330好做啲

A330 個 refuel system

幾年已經極殘
係因航問題定係Airbus用料問題

我知真心不了

屌 PR同廉航一鳩樣
狗也不屌

唔係得機入面啲凳殘咩？

設計330/340個refuel system條友都唔知係咪做野嗰陣high撚大左

772呢

仆佢個街加完等5分鐘都未必準

details?

問題係如果飛long haul YYZ 要3-3-3基本上PR係一定

KE都有一部份係ICN轉去US

少見
都好做

以做廚叉最怕做A359 完全唔夠時間做野

NO PEOPLE
從來都唔夠時間架啦

好似飛過幾次359就無再飛

722 舊年有一個月拎黎test
今年有幾日operational reason 飛

好似仲要係日頭梗咗係 A333 嗰班

咪姐係722

搭KE/OZ經首爾飛美國係一代人嘅回憶
嗰時直航貴 NH唔點做轉機客 未有支那國際/東方航空頂爛市 每次search機票KE/OZ差唔多係最平嘅選擇 依家direct大部份時間都唔貴得過KE/OZ (尤其廚叉嗰三個西岸port)

點解廚叉個垃圾網 琴晚去到俾錢個頁就話錯誤 俾唔到錢 而家直頭連個官網都上唔撚到

仲有JL/DL飛成田/KIX
CI/BR TPE

btw前幾頁咪有人話A220邊個會要嘅

B6 book咗60隻CS3

8對156嘅320最好做

LX 都飛緊 cs100 / cs300
大把人要

無客咩機都好做
BTW TR 319真係一絶

TR 789

屌 320客
得2個人做

巴打岩坐E34喎

佢個Ser加System加網真係好撚廢

31對301都係1拖1

真心擒

唔會無人要啦
總有地方食唔到A320family

一個人board卡 一個人走你碌APIS屎

全手board

你好變態

你應該見到我

冇戴眼鏡認唔到人

個表演好撚嘈

就坐你對面

OZ

nope

AA

Yes ahh

變咗認人 post
BTW GA863 grounded

結婚啦

航空業多gay佬原來係真

地勤都係
其實點樣解釋呢個現象？
航空公司特別鍾意請？
gay多數細心兼好笑容？

我啱啱先屌鳩個客

屌10日內4程cx 全部 HN_
Fixed shell 坐到我個屎忽開花啦

有冇人知個幾部幾時byebye?
要等 777x??

如果係 HNA HNB HNC HND 就好坐又有USB嘅

2021

4次都係socket 唔係 usb

哈 睇住佢地抵撚死真係笑左

波波大個仔啦

on lun 9
個客最後唔收？

我識嘅波波係咪你地講嘅波波

唔係俾人周到要罰錢嘅咩？

係咪得我一個覺得fixed shell好坐

呢位巴打係咪有天然咕臣嘅肥仔？

係唔係以前 744 嗰隻? 其實又唔係咁差啫

你唔好話MK
張櫈舊得黎又ok

又係條臭西掃把？

又冧機

Technical? Weather?

technical 要搵機由MEL救

呢排長途都full

呢排唔full都係因為個地方出事/非旅遊景點咁滯

呢度咁多機場巴打
可唔可以介紹下
機場一啲鮮為人知嘅地方？
可以係旅客去唔到嘅
又或者去到但一般人好少會去嘅

67位休息地方
香港人會比較少去既東西宮

我想知Gate17通去vip房個出入口係邊

17位部lip

咩係東西宮

E1/E2/W1 轉機櫃枱

B-LEA都走了，快運係準備收皮定點

同時入左隻B-LEK

其實我雖然返機場，但啲地方全部都未去過 除左入禁區既職員通道。Canteen 都淨係去過一個啟翔一(好似係 )

但無食過

做撚死人

台牛乜人都可以上去

咩係台牛

佢啲機轉黎轉去做乜撚

租多左 又無Slot用 唯有再讓俾人

MU505 go around

台灣牛肉麵

今日成1200客……

好on9，做生意預錯晒啲數

到底有咩驅使一間公司做錯事係可以唔道歉（2）

大家記住blacklist呢間支那航空

呢間錢就識收 之後就放你飛機

傻仔先會幫襯呢D大陸狗開既公司

下次有機會包機真係睇清楚先包

唔係我

個post我都有睇過 樓主比人撚狗撚到好嬲

笑到仆街 間嘢收完機 放咗樓主飛機
勁仆街

仲要屈返係樓主錯

厲害了 我的國

錫屎招聘廣告

當你香港人狗咁撚

撚有女

推

唔係無飛機膠留意呀嘛

Ops人工好似唔錯
不過

愛情來的時候

我真係恭喜你呀.jpeg

成個七八月預咗爆廠
旅遊相關嘅都忙到甩碌

利申：碌已甩

有無巴打聽日係HKG相認

過機畀HNA系其他airline

成件事太On9
不了

同埋我都冇能力幫襯呢間支那航空
所以一定會blacklist

ANA好似有私人飛機包機
好似十幾萬一位有日本妹serve開心好多

架妹點都正過大陸妹

至少有信心保證

入都咪撚入錫屎啦
咩都半桶水
垃圾咩wx, notam都唔識睇

情願佢過架320留翻架321飛下日本好過啦

魚翅城入面嘅鋪塵歷屎文物
有無巴打知詳情?

好大塵
下面嗰格右下角架飛機仲好似係後半部雙層
好古怪

後半部雙層好似係波音之前諗住將757後半part加落架767度變成新既777
當然最後冇用到啦

聽落好似病人啲換肢手術

其實有無group可以吹下水

呢啲死撚緊

咪最多INAD彈回頭罰Airline錢而個同事咪收warning letter 加打report

CX三張即炒

打report好撚煩呢

有冇得cancel 定係CX生涯只有三個機會？

Btw, CX lounge staff有冇得apply? 咩post?

得三個機會
話知你掃把

唔好呀，成日靠佢d平飛去brisbane探兩老

CX147/159?
呢緊開多一班

因航又贏

正確黎講: 因cargo又贏

想坐呢架最近係咪得印尼同寮國先有
俄國無咩地方想去

4O都有

太遠,窮撚無錢不了

天氣麻麻

譚仔你又飛喇？

我係陳仔 係呀又飛啦

後面嗰兩座控制塔
矮嗰座其實有冇用過？

好彩唔洗比人放去北衛星上機

本身果時(好耐)好似見到321

睇下要delay幾耐

機身好乾淨
好似打咗蠟咁

Toulouse - Airbus holds back the delivery of five A330 to Hainan Airlines, Tianjin Airlines, and Beijing Capital Airlines due to the late payments from Chinese conglomerate HNA Group.

HNA appears to have fallen behind with payments to Airbus. According to Reuters news agency, Airbus does not want to deliver up to five A330 to HNA subsidiary airlines amid a dispute over late payments.

Neither Airbus nor the Chinese group commented on the news about the A330s parked in the colors of airlines Hainan Airlines, Tianjin Airlines, and Beijing Capital Airlines.

After six months of talks, Airbus took the decision to withdraw the planes as it does not want to play the financier, said a person who is familiar with the matter.

It is in the process of being resolved, another person involved in the matter.

We keep our talks and contractual terms with customers confidential, an Airbus spokesman said.

A bunch of undelivered A330 aircraft was realized by Reuters reporters during a ceremony to present Airbus's smallest new jet, A220.

Reuters journalists counted five A330 parked around the delivery center with reflective sunshade protectors fastened to the cockpit windows and all painted with the liveries of HNA Group airlines.

海航快撚啲死

邊夠廚叉平，成日有四千幾蚊飛連稅，三字頭都試過

廚叉賣到咁平個loading都係得雙位數

高嗰座而家裝修緊 轉左用矮嗰庭

好奇怪
點解其他機場都唔多見兩座控制塔

其實好多都有

Aviation 乜嘢都要有 back up 㗎嘛

而家起三跑
矮嗰座應該唔夠高？
咁咪好快唔啱用？

七孔流血

澳洲夏季時其實都八成滿嘅，冬季就成日可以一個人霸中間四個位打橫訓

圖一係 787 嘅前世 Sonic Crusier, 假定巡航速度 M0.95-0.98
不過航空公司想新機慳油啲多過飛快啲

FUK

禁煙多年，先番低級錯誤，仲要係cockpit 入面 人唔笑狗都吠

計計下，今年到今日飛左十八次咋

咋

偵煙探測器照會着，所以一定要閂

人嚟！

利申有去過

exit row
人嚟do him

唔使發夢 已經上咗新聞叫攞撥款

開工？

做乜咁睇唔開

搭老母番香港
ATC hold 個半鐘
而家仲未飛得

係邊先？大陸port?

NGO
準備take off 了

堅嬲

成堆機係沖繩hold
未飛咪係ground等下先囉

飛緊啦
estimated2410
睇住嗰度有冇N巴啦

續命偈

到底沖繩發生左乜嘢事？

我知我係西客

我本身就係IT狗

不過其實最大問題係我老細佢check-in唔到，我哎呀係佢樓下最大嗰個，所以佢問咗我問題之後我先至send email 比HX 如果唔係老細會覺得我冇做過野冇問過

點解幫老細book廉航？

佢私人trip

我私人就出SQ/CX

算啦，佢阿媽都冇錢

China Southern in Talks With British Airways on Joint Venture

CX AF LH在哭

私人trip都要你搞？
你做埋佢私人秘書？

支那咁鍾意「空管」都癡埋去？

坐J一定要smart causal
唔可以黑色以外牛仔褲

放咗幾日假 今日第一日翻翻工就遲到

不過冇人會理

咁CX同LH本身都有姦情
我好期望CX/LH可以進一步合作
向東歐要 via LHR 好戇鳩

做乜而家d飛機個引擎凸到咁出嘅?

呢張先啱

可唔可以唔好成串咁quote呢
重要quote完一次唔夠，quote多次

係ID飛先要定自己買都要

自己買唔洗啦

其實自己買都應該要
係對自己尊重對其他人禮貌
不過who fuckin cares

btw 上兩次出ID C都係牛仔褲

其實我唔明牛仔褲有幾唔尊重幾唔禮貌

我指背心短褲
牛仔褲無問題丫, 不過太爛就唔好喇

我試過3次短褲拖鞋上機，3次都係當地天氣唔好所以咁著

如果係econ 或者天氣問題咁都無人怪你嘅

自己買坐SQ1 F T-shirt 短褲 拖鞋

KA布吉度假look短褲波鞋
菠蘿會綠卡 popup&go
都照up上J

點可以淨quote張相唔quote成串?

編輯引用囉，我都改埋俾你睇啦

會嫁，坐過一次CI, J番香港，比人問左我幾次這裏是商務艙隊伍哦 我知我個細有啲細個同埋我T shirt 短褲

ID 飛

QF ID 坐Y 都唔可以著拖鞋

因航都唔得啦

試過歐洲人字拖坐business

唔好歧視我啦

羽田B跑道 熱到裂開左

7/16(月) 15:01 掲載
羽田空港のＢ滑走路閉鎖

係嘅陳仔

幾時整好 我聽日FUK-HND

整好啦好似，已經有機用B跑道land

SQ好幾個梳記都中意短褲拖鞋

大家點睇星宇航空 新台灣公司

根據星宇規劃，明年10月起先陸續引進10架A321neo，另將引進14架廣體機，已進入最終評估階段，可望於今年內完成規劃，並於110年底開始交機，預計至113年底，星宇整體機隊規模將達24架，航線涵蓋東北亞、東南亞、港澳、北美地區等超過20個航點。

有slot咩

我今日喺Fuk走 無緣見陳生一面

星宇咁快想買A350！?

佢地CEO 上次上完部A350 已經開始high
話要考350牌自己揸

唔係民國113年
係西曆2113年嘅話或者有可能嘅

可能最後得澳呢

三跑之後應該有，一係red eye slot

我估到最後唔會有港澳份

TPE冇開到咁夜

搭BR去轉UV

簽埋MOU添lu
5架359
12架35K

AA仲夠膽賣廣告
部CUSS完全唔user friendly
唔用得就只係用頭頂紅燈表示
而唔係喺個mon話比人知唔用得
仲有搞好你個垃圾外判行李先啦
依家地牢經常冇你地D人 行李到咗都冇人上帶

香港啲UI design一路係垃圾級唔駛講出口㗎啦

我又唔係乜嘢名人

航空po名人

會唔會松山

第2架35K

條鬼佬出名架？

但根據往積
佢搞到間EVA 又幾好喎

一嚟咁多A351

同埋CEO唔係飛開777咩

佢玩左A321先

Air France extends leased Air Belgium A340 service to August 2018

Air France in late-June 2018 extended leased Air Belgium A340-300 operation, which now sees the A340 operating until 31AUG18. From 01JUL18 to 31AUG18, Air Belgium A340 aircraft operates Air France’s daily Paris CDG – Lagos service.

AF104 CDG1410 – 1930LOS 343 D
AF149 LOS2300 – 0620+1CDG 343 D

Air Belgium仲要幾耐先開到線用批343呢

原諒我手震，啱啱見電視見到

話一架肥婆500億円

A記話混雑空港 A380係答案 例如NRT 同HND

How about Osaka/KIX and I乜乜唔識串

#曲

Btw HND upgrade全, 肥婆outter bay solution?

伊丹

大部份香港人都係用最傳統的方法
最多只係online check in左咁解

香港人從來冇著數都唔會創新

全部強制用 冇得你揀 咁咪得囉

本公司今日極黑仔
QF OZ
一個爆玻璃 一個壞engine

條線開左成個月 一部飛香港一部租比AF
巴打你停留左係2017年？

租788/789好過你直接買359/35K 啱啱起步就要飛long haul 租788/789或者係沙漠部772仲好

未撚搞掂
飛0530

無問題架
份糧好和味

RQ A/S咪得
趁仲有KA

點解？
KA有時都好要人

垃撚圾

可唔可以租A332/333先？

long haul wo

A332? 佢做高檔應該係可能？

A332飛唔飛到TPE-LGW

學BR中停BKK

無限輪迴之

ITM飛唔飛得4 engines jet

一開波決定左A321neo, 就應該決定唔會買波音
flight crew cabin crew engineer 等等咁多野配合，未必有咁多錢去配合
寧願全airbus fleet好過啦
至於332就 佢自己都話要飛美國線 治標唔治本

行程有變，第一次黎UKB

我都係鐵膠一名 仲有巴膠

主要唔想用BR 嘅波音維修廠

綠色係CX 777-300ER 反光係女王BーHUI

人在因航心在SQ

邊個比負皮 之陳仔又飛啦

要同班JGC迫

入到sakura lounge 人滿為患 好多人係Y飛 前面仲要有班CI 台灣人匇到

ok做嘢

請益投訴☭香港快運☭之途徑

[wow]

SQ講心

因航課金

EC-MRM
Boeing 747-4H6
Garuda Indonesia
13. Jul 2018
N835AS
lsf Wamos Air
嘉魯達印尼借747-400？

係咪準備拜神

似係

拜神？

今次支持台灣佬

老母同廚叉成日都整臭香港個朵

Hajj flight
去麥加朝聖

下個月就係伊斯蘭曆嘅拜神月

唔知NH有冇後悔唔跟JAL用GEnx

一機機運過去
拜神船

呢啲應該要出動3+5+3全Y嘅肥婆先搞得掂

係沙漠拎推742飛

load唔到咁多cater

心中有神
仲食乜鬼

MH 班肥婆要全部出動了

野可以唔食 神唔可以唔拜

9V-MHA好似AOG好耐下

上次係KUL見到佢，同兩部747放埋一齊

係咪嗰兩部742F

仲有邊兩部

好野，我係PVG又要搭巴士

我JL outer bay 有同馬航中國附屬公司share code都要outer bay 不過我隔離係KLM

坐巴士係咪高等客艙唔會同低等客艙嘅乘客坐埋同一部車

叫MH執下嗰兩部742好過啦 cater又唔使load 又多位

香港一鳩樣

J full都係得12個人，點會一架車

寧願要左泰東果架好過啦

咁執埋低等艙啲咩紅藍綠寶金銀銅鑽尊貴會員

咁我怕兩架車都唔夠

綠卡條隊仲長過條Y

綠卡肯出張因航AE就送 仲有大把人貪個PP任入走去整返張 一定多過Y

話時話
呢個post討論似乎一直都側重客運 乘客服務方面
其實冇其他崗位嘅機場巴打想分享下？
貨運 維修 飛機餐 政府部門 保安 紀律部隊
甚至一啲我都唔識嘅工作

唉，本身係上海stay 一晚，但我老闆又call我番去，結果又改機票

屋企人今晚凌晨機由秦國返香港 唔知個風會唔會影響到

坐正係肥婆前，食得唔開胃

坐咩

呢架又無乜所謂

你quote 果架係SQ

SQ嘅Crew

係，本身係FUK-HND-HKG咁去咪幾好

家下變左博多(新幹線)-新神戶（地鐵加porter)-UKB(船)-KIX-PVG-HKG

你要唔要枝筆呀

窮丁

無記錯應該係廚叉780 睇埋天文台個走勢有小小唔樂觀

坐廚叉你慢慢等啦

唔係我 不過當初我都講過唔好買廚叉 不過阿哥貪空姐夠後生有得望下

直接fuk-pvg算啦

一野睇住班綠卡家庭比人掃個無辜樣就忍不住笑出聲

其實早啲上機有咩咁值得R?
特別長途機 鬆多陣個人好過啦

為咗唔排隊啲人無所不用其極
又驚死遲上機無位擺野

我就慣咗等條隊清哂先慢慢入

香港出發會慢慢黎，但回程通常早d，特別係日本返黎，d港畜幾廿袋handcarry

上次坐UO
入到閘口見無哂位坐
又就快到boarding time咪直接企喺閘口前面
啲港豬見到有人企即刻位都唔要跑哂過嚟排隊

畀你咁講一講又挑起條癮想同港畜玩心理戰

同陳仔一樣
人在香港心繫坡坡

痛機

要坐一球，無辦法

唔係話blame the victim
但好多時呢啲case都係個客柒
自己返工對客見唔少

同埋一千台仔=二百五港紙
有無咁燶閪呀二百幾唔肯畀
一早畀錢就唔洗咁叉煩

本身改左KA809，之後問地面，改左CX369

行M503就係爽

朝聖？
btw幾時整部八百人肥婆去

[url]ALL IN PSD [/url]

肥婆係時候顯身價
無咩機會運人緊要過運貨

但Gate1 PP變PP First
香港人咁燶閪唔會畀兩舊
應該會過晒另一個PP到

SQ No.1

因航第六
因報係咪又有新開頭

今時今日仲追逐呢啲獎嚟做乜
光環只有一年 性價比低
海航都有第八 代表啲乜？
日航 中華冇頭十都冇 佢地好差咩？

SZX-LHR，到底佢想食因航定點？SZX connection 唔算好強

咁始終都係都係一個指標
十年時間SQ可以上返第一
因航就一年一年咁跌

啱啱呢輪換新座椅咪好囉
因航啲F同J位近年都冇換過款
又冇A380整豪華版
有個第六都算有交代啦

長榮lounge普通 飛機餐吃狗餅都有個第五
因航一早睇穿呢啲所謂排名
唔會再隨波逐流

搭深航係想食辣椒醬

一陣因航拎返第一
咪又打飛機咁講time to win
但因航今年一個獎都無又肉酸啲
頭十其他九間就算無大獎
都分到啲豬肉獎但佢咩都無

雖然我認同個Rank有啲尻
EVA唔覺得值咁高
HNA GA

唔知人地畀幾錢買檯？

坡仔做到隻狗咁都唔係年年第一
因航hea做日日食tea就穩坐頭十
學校阿sir話齋
Hea讀攞B叻仔過苦讀攞A

做過CPCT

工作環境係點？做咩崗位？
因航貨運好似好勁咁
係咪做到隻積？

做IMD(入口) 工作環境其實唔差
出口忙好多

中華

點入行呀 人工好唔好

長期請人 唔係弱智應該請
人工我走時萬中 如果升掃把可能多3K到

中華而家好過長榮好多

Goshawk is a world-class aircraft leasing company based in Dublin with offices across the globe. We are continuing to build a portfolio of young fuel-efficient aircraft and now have a committed portfolio of aircraft with an attributable value of approximately .

而家有223架機

堆330幾時翻新

330應該唔會翻新啦
都係拎嚟飛短途姐

因航

有冇話3間貨運站邊間好做啲？人工福利好啲？

應該HACTL

個mon
督到手指痛

一注獨撐美帝市場

Turkish Airlines Pulls Out Of Skytrax

外國有人話 Skytrax 係歡樂滿東華式捐錢大賽

似萬千星輝頒獎禮多啲

華富邨籌得最多錢
做冠軍

一邊收錢做顧問
一邊頒獎做評分

【大手交易】新創建斥351億向空巴波音購入40架飛機 (17:17)

文章日期：2018年7月17日

新創建(0659)公布，集團與周大福企業的合資公司Goshawk及飛機製造商空中巴士和波音分別簽署協議，購買共40架全新窄體飛機，總值約45億美元（折合約351億港元）。

根據相關協議，空巴及波音將會分別交付20架A320neo系列，以及20架737MAX系列全新飛機予Goshawk，並將於2023至2025年期間陸續交付。新創建執行董事及Goshawk主席鄭志明指，直接向製造商訂購飛機，是Goshawk整體增長策略的重要一環，A320neo和737MAX系列的飛機深受市場歡迎，亦具高燃油效益，可強化飛機資產組合。

MIA應該未關事住，反正未有777x
SEA應該可以諗下，DL唔做
HNL 本身香港demand唔高，同JL做緊緊code share
DFW AA果班loading 唔知點
AUS有少少冷門,就算亞洲熱門機場都無direct
LAS啱啱HU先開左PEK-LAS，loading唔知點，但長做緊1800rmb未連稅Y來回

仲以為係開航空公司
新巴......新渡輪......新航

DEN SLC AUS 唔會啦
一個UA一個 DL hub
AUS 原來係 class c 唔係 class b
HKG-MIA via HNL 有冇得諗

其實 MIA 可唔可以 Via YVR / YYZ / JFK / IAD ?
不過唔知有冇 5th freedom?

Peach 買咗2隻A321LR

佢依間野係咪專門做租機市場生意

坐過架333 個IFE點㩒都冇反應 唔知係hang左機定點

期待會唔會開仙台-香港/CTS-HKG 老母應該一早想開但係唔夠range

priority應該好低

可能又KIX-HNL

KIX-GUM?

可以考慮下RAR

LH 5星個單經已爆左出黎係咁
仲有個icon都要買

【勇氣片】無懼中國恫嚇！堅不與台斷交 帛琉航空宣布停飛中國
72455
建立時間：2018/07/18 14:05

(新增配音影片)
我國邦交國帛琉因為堅持不和我國斷交，遭中國政府祭出旅遊禁令對付。在中國觀光客大量減少的狀況下，帛琉航空日前宣布停飛中國航線。

《島嶼時報》（The Island Times）報導，經營帛琉航空（Palau Pacific Airways）和帛琉百悅大飯店（Sea Passion Hotel）的百悅集團（Sea Passion Group）上周向國會報告，由於財務虧損，將停飛中國航線。
報導指出，中國去年11月對帛琉祭出旅遊禁令後，該國的中國觀光客數量驟降16%。帛琉總統當時堅決不與台灣斷交，還稱中國此舉將讓帛琉觀光市場更加多元化，不會造成經濟影響。不過帛琉航空的業績大受影響，過去8個月來，來自中國的客流量幾乎腰斬，僅剩約1.4萬人。
帛琉航空自2014年經營香港飛科羅市（Koror）的航線。百悅集團表示，中國政府其實早在數年前便對帛琉祭出旅遊禁令，但從未被嚴格執行，然從去年底起，執法單位開始嚴格審查任何透過網路或其他管道的赴帛琉觀光旅遊行程。
百悅集團同時坦承，除了中國觀光客不來，當地削價競爭的市場狀況也讓業者難以生存。(桂家齊/綜合外電報導)

WFS 比左幾多錢？

想上市添喎

濕曬啦

亞視真係亞視
四星都要打飛機

邊撚到用心呀

緊係用心啦
mute哂啲電話
用心感應有咩call

拎支筆出嚟篤

連個moon都冇反應

UB 係邊間？南太平洋？

兩個人九件
帶咩帶咁多

over 32kg係比錢都唔收
保險唔包架

地窂班人都唔會同你搬

QF梗係有啲PR豬係咁死拗話比錢

大陸port
大家都是中國人

MK又係咁
運倉咁運
我一定照收

[member],之前接過班機係大陸飛HKG再去YGN 後尾MSCN左帶去E2搞protection 仆你個街一家三口個女竟然係冇Visa都放 [member]

照收佢EB

係拎其他國家身份證嘅中國人

屌你老味
厲鳩害了 我的濕鳩國

FOC同NGB呢兩個水貨支那port 佢認第二都應該無人敢認第一咁濟

好多中国人有小日本居留卡添

XMN都算係啦

仲有美國綠卡

ADD

法國係福建省+寧波呢啲度縮生意佬先鐘意拎咁多水貨
講真俾EB嘅錢都係番到

only 支那
咁樣數落去數到0600都數唔曬

WNZ呢

北佬反而唔多水貨佬

或者佢地唔經香港飛

因為經香港轉平啲

日本投資個門檻其實好低.

而且在留卡唔係PR, 唔係入籍, 其實一街都係.

スカイマーク、今冬に国際チャーター検討 サイパン・パラオ、19年定期便化も

スカイマーク（SKY/BC）の市江正彦社長は7月18日、2019年に運航を検討する国際線について、チャーター便の運航を今冬から開始する意向を示した。サイパンとパラオ（コロール）を軸に検討を進め、5月か6月をめどに定期便化を目指す。

スカイマークは現在、26機のボーイング737-800型機（1クラス177席）を保有。このうち稼働しているのは23機で、3機を耐空証明や重整備時などの予備機として待機させている。今後、8月に新造機を1機、2019年5月に2機受領し、29機体制を構築する。

現在は国内線のみで、19路線を運航。8月1日からは、中部（セントレア）－鹿児島線と、鹿児島－奄美大島線の2路線を開設し、21路線を運航する。

市江社長は、サイパンやパラオへのチャーター便を「今年12月か2019年1月に開始したい」と述べ、追加機材の受領後に定期便化する意向を示した。

サイパンとパラオへの路線は、5月までデルタ航空（DAL/DL）が運航していたが、現在は運休している。市江社長によると、現地政府から就航への働きかけがあったという。また、エンジンが1基停止しても洋上飛行が一定時間可能な「ETOPS（イートップス）」を、航空当局から取得した機材も保有していることから、声がかかったとした。

チャーター便は、成田発着を軸に検討する。市江社長によると、羽田からはチャーター便は運航できるものの、発着枠の関係から、定期便は困難だという。国内の団体利用が多い茨城からは「やってみたい」と述べるに留めた。

又一例子證明冇支那係唔會死

其實呢 ...

篇日文噏乜鳩？

CX開西雅圖

正常，Delta唔做嘛

乜羽田仲有slot咩？點做包機？

チャーター便は、成田発着を軸に検討する。市江社長によると、羽田からはチャーター便は運航できるものの、発着枠の関係から、定期便は困難だという。

睇少左句 但係佢下面咁樣講得，一定有諗過

我係陳仔，另我無睇曬篇文 就咁睇左幾句

Tam仔三哥

Tam仔對上一次搭星航係幾時

我係陳仔

上年年尾，SIN-KUL

T2幾時摺
唔知到時譚仔搬去邊

算啦唔好勾返出嚟啦

［醜出國際］強國出品 無賴公司 尊翔航空 創造出國際航空史上大笑話 (3)

有冇巴打可以入去睇下件事 幫下樓主手

好好j

頹飯落腳點

出番張舊圖先

國泰航空將提供每週四班航班前往西雅圖，並使用配備先進的A350-900客機，備有商務客艙、特選經濟客艙及經濟客艙可供選擇。

CX858 香港前往西雅圖 2355 2100 星期二、星期四、星期六、星期日
CX857 西雅圖前往香港 0105 0525 +1 星期一、星期三、星期五、星期日

DL而家唔係daily咩？點解得4日......

CX無crew無cockpit 係咁嫁啦

開14未

酒店可以都未搵

中華好多花機都好好J

可惜係st

唔想搵命搏坐sky team

Short term

原來係skyteam 自膠

醉愛薰衣草同藍鯨, 可惜兩隻都落晒畫

蝴蝶蘭